Il a été procédé à un relevé de tailles d'un échantillon de 184
enfants. Ces tailles sont regroupées en classes et exprimées en
centimètres.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Taille&$[145;150[$&$[150;155[$&$[155,160[$&$[160,165[$&$[165;170[$\\
\hline
Effectifs&3&43&46&74&18\\
\hline
\end{tabular}
\]
\begin{myenumerate}
\item Calcule la fréquence en pourcentage de chaque catégorie de
taille.
\item Construis un diagramme semi-circulaire représentant la
situation.
\item Représente la situation par un histogramme.
\item Calcule une valeur approchée de la moyenne de cet échantillon.
\end{myenumerate}